手腕腱鞘囊腫

有冇巴打試過有 你地會睇咩醫生

介紹下先

在手腕附近的瘤狀物，現代醫學稱做「腱鞘囊腫」，中醫又稱「筋瘤」、「筋聚」等，這是一種常見於手腕背側的良性水瘤，當屈曲手腕時，突起更為明顯，因為患者通常沒有明顯的受傷病史，常在無意中突然發現

腱鞘是包覆在肌腱外側、潤滑及保護肌腱的組織，當局部受傷或慢性勞損以及退化性病變等，就可能導致腱鞘或關節囊發生囊腫，在皮下關節附近形成一顆球狀物。按此球狀物可以發現表面圓滑，稍可推動。
腱鞘囊腫好發於青壯年，且女性患者約是男性的3倍，除了在手腕背側常見之外，其他如腕部橈側（大拇指側）及手部掌指關節、足踝部等處也可能發生。

西醫應該會比消炎止痛藥你食 如果唔得就會開刀
答番識嘅先 物理治療方面主要係幫你消炎先
例如電療之類幫你減低炎症同腫脹情況先
之後視乎你症狀比番一啲手指肌腱嘅運動你做 等手指郁番順暢啲
當然手力都會練番
再者就係短期內自己都要做番啲按摩落去患處 等啲疤痕組織散番

諗住今個月內睇醫生

好大粒wo 巴打 幾耐

我都係睇中醫跌打個類
之前排街症 話我荕發炎
照x ray 要等六星期先有report

中醫不了
幫你唔到 仲有筋發炎點解要X Ray?

仲要約左今日睇中醫
街症其實唔知我個粒咩黎 以為係發炎only
我睇書先知

屌上面張圖個size係我十幾倍

睇感冒個時問過醫生
佢會冇壓住神經冇痛其實唔駛理佢
真係想整就開刀
後己唔知幾時自己冇左

幾年

我對上一次鳩fing 隻手。 第日就冇左。 粒野細你一半

會生到咁大㗎
一年前睇西醫叫我唔好理佢就得
到依家都冇細粒仲好似大咗
巴打會唔會有中醫推介

一般係唔需要照
不過佢咁咁大粒，會驚食入d骨度

巴打睇左醫生未

比黃綠醫生一野啪爆左粒野

我仲未睇, 好撚驚

好不安半年好似大粒左

依家粒野消失左